'\" t
.\"     Title: \fBkbuildsycoca5\fR
.\"    Author: Darian Lanx <content@openprojects.net>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-09-17
.\"    Manual: KDE Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.15
.\"  Language: Dutch
.\"
.TH "\FBKBUILDSYCOCA5\FR" "8" "2015\-09\-17" "KDE Frameworks Frameworks 5.15" "KDE Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAME"
kbuildsycoca5 \- Bouwt opnieuw de systeemconfiguratiecache van de desktop\-bestanden van KService\&.

.SH "SAMENVATTING"


.HP \w'\fBkbuildsycoca5\fR\ 'u
\fBkbuildsycoca5\fR  [\fIOPTIES\fR...] 





.SH "BESCHRIJVING"


.PP
\fBkbuildsycoca5\fR
bouwt de binaire cache van de gegevens opgeslagen in
\&.desktop
en MIME\-type
\&.xml\-bestanden die het KService\-framework gebruikt om plug\-ins, toepassingen en andere services te vinden\&.

.PP
De KService\-bibliotheek gebruikt deze database om efficient de gevraagde informatie ervan te leveren\&.

.PP
Gebruikers hoeven normaal deze toepassing niet direct te gebruiken; KService zal het, indien nodig, uitvoeren wanneer een van de bestanden waarvan de gegevens in de cache staat is gewijzigd\&.




.SH "OPTIES"




.PP
\fB\-\-global\fR
.RS 4



Negeert elk door de gebruiker ingesteld bestand (in
\fIXDG_DATA_HOME\fR)\&. Dit wordt nu alleen ondersteunt in Unix systemen\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noincremental\fR
.RS 4



Anders dan de bestaande cache gebruiken en alleen de informatie bijwerken als die is gewijzigd of er is iets toegevoegd, wordt gestart met een lege cache\&. Wordt genegeerd als
\fB\-\-global\fR
is ingesteld\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nosignal\fR
.RS 4



Gewoonlijk stuurt
\fBkbuildsyscoca5\fR
een signaal over de D\-Bus, nadat de cache is bijgewerkt, naar alle toepassingen die KService gebruiken zodat ze altijd werken met de laatste informatie\&. Deze optie onderdrukt dat gedrag\&.

.RE
.PP
\fB\-\-menutest\fR
.RS 4



Test de generatie van de menu\-database voor toepassingen\&. Bouwt niet echt de cache\&.

.RE
.PP
\fB\-\-testmode\fR
.RS 4



Gebruik de "testmodus" QStandardPaths om interferentie met gebruikersgegevens te vermijden\&. Dit is bedoeld voor gebruik met tests van eenheden\&.

.RE
.PP
\fB\-\-track \fR\fB\fImenu\-id\fR\fR
.RS 4



Track een menu\-id voor debuggen\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Auteurinformatie tonen\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Licentie\-informatie tonen\&.

.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4



Een korte helptekst tonen\&.

.RE
.PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4



Versie\-informatie tonen

.RE





.SH "BESTANDEN"



.PP
\fIcachedir\fR/ksycoca5_[taal]_[sha1\-van\-mappen]
.RS 4



De KService cache gegenereerd door
\fBkbuildsycoca5\fR\&. Op Unix systemen is
\fIcachedir\fR
typisch
\fBXDG_CONFIG_HOME\fR

.RE




.SH "ZIE OOK"

.PP
\fBkded5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "FOUTEN/BUGS"

.PP
Gebruik
\m[blue]\fBDe volger van bugs van KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
om ze te rapporteren\&.


.SH "AUTEURS"
.PP
\fBDarian Lanx\fR <\&content@openprojects\&.net\&>
.br

.RS 4
Schreef de originele documentatie\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Heeft de documentatie voor KDE Frameworks 5 bijgewerkt\&.
.RE
.SH "OPMERKINGEN"
.IP " 1." 4
De volger van bugs van KDE
.RS 4
\%http://bugskde.org
.RE
